班人話浸大學生不應玩麵粉，根本是譴責緊受害者。

香港人blame the victim的風氣已到達無已復加的地步。他們不但會叫女士小心不要到人少的地方以免被性侵和強姦；更會叫人不要露出過多的銀包，以免小偷「對老細唔住」。現在，甚至連麵粉也會人不要玩，以免發生塵爆。

昨晚，一群浸大宿生在宿生中疑似因為玩麵粉而引發塵爆，釀成十多人受傷。今日，一群偽善者便急不及待地走出來譴責受害者「無腦」，更說「受害者」沒有汲取台灣八仙事件的教訓。

相關言論正正是典型的blame the victim。問題應在麵粉和麵粉生產商之上，而不是被燒傷者和玩麵粉者。為何一群學生只是正正常常地玩麵粉，卻要被譴責？為何可以安安全全地玩麵粉不是每個大學生和每個人與身俱來的權利？應何不是麵粉應該有防火功能，而是大學生要有防火知識？

一切一切，都是香港根深柢固的blame the victim文化。

一種更好笑的言論是，大學生拿食物玩耍已是不對，麵粉應該拿來吃已不是拿來玩。顯然，說這種話的人才是更「不對」，因為腦袋只為記憶政確的事，而不是想出這種blame the victim的話來。

為何一群學生只是正正常常地玩麵粉，卻要被譴責？
為何可以安安全全地玩麵粉不是每個大學生和每個人與身俱來的權利？

曲到圓

人體營火晚會

燒唔死先痛苦

可能本身個個都靚仔靚女，咁就一世

唔好玩麵粉都叫譴責受害者係咪忽上腦

留名睇炒車
香港政確

I believe survivors

block埋算

政府叫人唔好煲蠟， 係咪都係譴責受害者

曲？

唔洗譴責啦
佢地都已經受到應有既教訓

Agger 我一直都覺得係麵粉嘅錯，唔關班學生事
屌你老母麵粉

尊重啦
叫返浸中

一切都係八仙嶺嘅錯
唔關支煙先

問題唔係學生而係大學

浸大根本就唔應該收班垃圾估大學生

好圓

今日唔係八月十五喎

點解有火
唔係麵粉既錯 係佢地玩火

一隻手掌拍唔響 啲麵粉同啲火一樣咁仆街

肯定mk仔食煙
d煙既錯

係世界既錯
點解世上要有塵爆呢套系統

開鳩佢哋波

邊夠氧仆街

Nerf dust explosion!

笑到痴線
勁過陶傑

on9
麵粉先係個victim 囉好冇

見到負評數目已經知道大部分人都係只睇標題嘅on9

曲得咁明顯都咁多負評

鬧佢做乜？站在道德高地扮聰明

好過份！你點可以賴曬火同麵粉！

係人都知，要有三大原素先會爆炸！你有意無意將「氧氣」排除，你係唔係收咗佢錢？

呢球落太多西，下次直射會好啲

Facebook果度有人留言話flame the victim
痴撚線

標題有埋blame the victim個字就係完美post，
有無譴責人blame the victim女權撚出來柒下？

最廢就係依d留言，懶係醒講出嚟搞到無車炒 ！

肯定係蠟蠟嘅錯喇 辣著啲麵粉搞到佢地嬲嬲豬玩著火

咁你就唔啱啦，我哋生存依賴氧氣。
即係話氧係我哋嘅米飯班主
唔blame得

曲到暈

呢個支持訂立「凝視罪」法例嘅#metoo 垃圾

麵粉好慘呀

一於唔玩麵粉

玩火水

要站係大學生立場發明啲點唔著既火水俾人玩

咁班浸中學生幾時賠錢俾學校

假膠味濃

麵粉比人玩 比火燒佢都唔想
你鬧麵粉 先係真正Blame the victim

受害者？？

將氧氣排除會窒息喎

痴L線，點解呢個世界會有火？！無火就無塵爆！

屌你老味

香港政確都唔識好打勁有限啦

不誠實使用麵粉罪

賴個地硬

咁多認真撚？曲到圓都負皮

智商正常都唔會咁玩 無知都算係罪 根本無真正受害者 大學生？配咩？

依個高質

應該迫佢地圍埋再玩一次, 個個燒到恆仔咁先公平

自己攞黎 受乜撚野害呀

係亞當夏娃食禁果嘅錯

明明第一段已經曲到仆街，你地批友做乜鳩

推

痴線

錯係上帝。
萬能既上帝連面粉爆炸都控制唔到！